---
layout: post
title: "卖油翁"
description: "卖油翁"
keywords: ""
category: think
tags: []
---
{% include JB/setup %}

我亦无他，唯手熟尔。

<!-- more -->

    陈康肃公尧咨（zī) 善射，当世无双 ，公亦以此自矜（jīn）。
    尝射于家圃(pǔ)，有卖油翁释担(dàn)而立，睨（nì）之，久而不去。
    见其发矢（shǐ）十中八九，但微颔（hàn）之。
    康肃问曰：“汝（rǔ）亦知射乎？吾射不亦精乎？”
    翁曰：“无他， 但手熟（shú）尔。”
    康肃忿（fèn）然曰：“尔安敢轻吾射！”
    翁曰：“以我酌（zhuó）油知之。”
    
    乃取一葫芦置于地，以钱覆其口，徐以杓（sháo）酌油沥（lì）之，自钱孔入，而钱不湿。
    因曰：“我亦无他，唯手熟（shú）尔。”
    康肃笑而遣（qiǎn）之。
